【真誠討論】民主派「總辭」或「杯葛議會」究竟有何好處？

首先，我唔係五毛或打手。如果我有票在手、又有選舉，我會用策略投票投俾任何一位勝出初選嘅候選人，不論派別，包括本土或泛民。

人大決定民主派可以留任多一年，有唔少人建議民主派應該「總辭」（或換另外一個叫法：「杯葛議會」）。重要理由之一，係要杯葛呢個不義議會同制度，唔好「配合」政府做呢場戲。另外，亦有人覺得民主派既然佔少數，亦阻唔到咩惡法，咁實在唔應該尸位素餐，為嗰十萬月薪放棄原則，做「忠誠反對派」等等。

如果有其他更重要理由，麻煩大家補充。

我原則上同意呢啲觀點，但對總辭呢個建議仍有唔少保留，覺得件事並唔係咁必然。

我嘅觀點，主要同以下呢位台灣學者相似：

《擊退放負撚》台學者：未來香港會有兩個戰場

簡單講，呢位學者（參考台灣戒嚴 30 多年嘅經驗）認為香港當此形勢，唔應該放棄任何一個可以抗爭嘅戰場，就算係有限嘅選舉都要參與。與此同時，其他地下化嘅抗爭手段都可以繼續。亦即係我哋成日講嘅「咩都試」同「兄弟爬山」。

如果民主派真係總辭，我會有以下幾個擔心：

1. 香港議會會立即變成澳門或星加坡，連少少反對聲音都見唔到。無持續嘅反對聲音（或議會「碰撞」），外媒亦少好多報導機會（而大家都清楚外媒嘅重要性）。呢點喺依家連遊行都搞唔成嘅情況下尤其重要。

2. 民主派的確無能力阻止任何惡法，但總有啲啲「拖延能力」。舊年反送中開頭（4-5 月）都唔係咁多市民關心件事，都係班議員「拖拖拉拉」到 6 月頭先聚到民氣，有民氣先有國際關注。如果民主派總辭，所有惡法（包括淘空庫房嘅明日大嶼）都可以即日通過，莫講話市民無機會反對，外媒連報導嘅機會都無。Again, 同澳門無分別。

3. 基於 (1) 及 (2)，我唔明白「總辭」或「杯葛」對抗爭（除咗可以向全世界「宣示原則」外）有咩好處。但係，唔通香港人到今日仲需要向世界「宣示原則」？我恐怕唔需要。當然，民主派如果總辭，可以搞一個全球記者會，但其影響（當經歷咁多事之後）相信已經相當有限。所以，「總辭」似乎並無太多實質作用，但同時又令我哋嘅抗爭空間無緣無故縮細。相信呢點係港共最為樂見。

4. 或者有人認為總辭可以加速攬炒。但請留意，「攬炒」係要對手同樣受到損害先算係攬炒。根據以上討論，似乎蝕底嘅都係抗爭一方，何來攬炒？

5. 議員有 10 萬月薪，仲有議辦資源同其他唔少資助，呢啲先係大數目。我唔係想益現任民主派，只係我更加唔想益建制派，一蚊都唔想。我寧願鄺神許勇甚至黃碧雲袋，都唔想建制派再額外得到呢批資源。

我都唔知咁諗啱唔啱，只想分享，歡迎討論。

另外，近來五毛打手又再瘋狂而出，建議大家回覆前先起底。五毛可以無視。

認同（或者想討論）嘅麻煩幫推。

Push

唔係總辭有咩用
而係唔總辭有咩害處

你唔總辭 就係幫一個以極權緊急法產生既非民選議會背書
亦變相默認政府無理押後選舉既合法性
淨係依兩樣野已經要辭

總辭即係變相投降

P牌推唔到但支持理性討論post

白兵又中

贊成
講到好似而家嗰立法會好有民意咁
香港人民意係過去一年仲表達得唔清楚咩？

P牌推唔起嗚嗚嗚

同意，泛民就係成日抱住樓主個個思維先俾人屌足廿幾年

未大批dq前都仲可以唔總辭
大批dq完代表呢個政權係一丁點反對聲音都唔比，不論溫和與否，呢個時候唔總辭其實係尸位素餐

點樣係背書同默認？
中間有咩關連？

總辭>>成立海外流亡議會>>等中美大戰完，有正名重新接管香港
依家繼續留係議會其實乜都做唔到

點解唔總辭=幫助極權?
點解唔總辭=認同押後選舉做法?

應該照做啦
反而dq 先顯示到中共既打壓

你啱, 所以你一係就總辭, 一係就全體泛民喺議會搞全面不合作運動, 盡量吸引多啲新聞關注, 甚至迫佢出手DQ。 切忌和稀泥咁坐喺度逗份糧咁

我唔明白嘅係，假設民主派全數留任，究竟有無外媒天真到認為民主派係為政權背書？

如果根本無人咁天真，咁呢個論點（背書）就係偽命題。

議會無用極都有個立法會議員頭銜，有糧出，有人訪問。

如果全體留任
個人係讚成留低至少增加保皇支那狗既政治成本
同埋係體制入面拎儘佢既資源

總辭係可以make到個noise比國際知道事情幾嚴重
但至少係呢一刻 國際線形勢大好 唔見得咁需要呢粒子彈先會做野
睇對家支那狗咁狗急跳場拉人封舖就知道

幫推

你係拉唔係推

情況有啲似之前吳靄儀同law students關於法治嘅辯論
學生覺得做律師已經冇辦法維護法治，只會淪為政治工具，而吳靄儀就唔同意
大家可以睇下

好，推番

可能想話泛民過去一年表現嘅抗爭意志仲未夠
上街食tg食棍食椒俾狗咬幫手保釋打內會戰做外宣，呢啲全部唔算

相當高質！

法制寫明
第六屆立法會只到2020年9月30日
再之後就要選舉再產生

選舉要有選票 有量化民意支持 咁係先合法既民主制度
除此外以所有議會 2020年9月30日之後所有議會 你宣誓又好 唔宣誓

都係無選舉下產生既新議會
而依個議會無經過民意授權

你要依舍“一年議會“ 就要全民公投

1.係咪要延期
2.係咪要重選
3.係咪同意現任所有議員延任

否則都只係極權體制
如果你無視曬以上所有環節 就走番入去做 同背書有咩分別

反對聲音係民間日日都有
政府係咪都打飛機架啦

你要明白一件事
現有既「忠誠反對派」 對成個抗爭完全係無意義

你要講錢
香港人多錢到夠買起282

第1 依家都算冇議會 係咪冇晒反對聲音?
第2 依家主席無限權力 上年都仲會做下樣 你覺得佢依家要硬推會唔剪布唔一樣踢晒你出議會? 內會咪有辦你睇
第5 冇記錯呢個非法議會好似不設補選 唔會民主派議員少左錢親中派就多左錢

其實杯葛呢個議會既前題 民主派必須清澈地要同國際講 要求立即進行立法會選舉 而呢個臨時立法會係違憲 係非法議會 冇民意授權 所以決定杯葛
因為你冇過半 規則係佢地訂 權係佢地手 你入唔入去個結果都係一樣

282 好撚平架ja 眼界闊少少啦

係 開左先例以後咪幾時押後都得？

咁你就解釋
點解你要接受一個完全非民主機制
由人大強上弓產生既延任議會

唔係情感上既解釋 話咩我地要拎資源乜乜柒柒
而係作為由民選產生既第6屆議員 任期只列2020年9月30日
你要接受一個非主民主機制產生既特殊議會

最好再黎多個公投決定入唔入

幾十億多過你班白鴿一年議員人工薪資有突啦

就係因為政府係咪都打飛機
難道總辭完會唔打咩

香港人多錢，612就唔會需要告急
買282係買入資產，唔係捐，咪混淆

留任並唔代表認同呢個安排。

此外，到時真係可以向全世界解釋留任原因，而以上都列出部份原因。

依家香港係需要破局 唔係需要你擁抱殘缺議會 比你入去同港共做下show
叫下口號又收工 如果係咁你入去同唔入去根本無分別

留任果一瞬間
就代表你接受係2020年9月30日後
仲拎任非民選機制下產生既議員身份
姐係同意同接受由人大決議賦予你既非民選權力

你由一個完全由量化民主產生既議員
變成一個非人大產生既議會議員

依樣野點都無得拗

岩阿
總辭係表態唔承認呢個臨時立法會

我地係要九月選舉如期

我唔覺總辭會有任何實質既好處
認唔認押後選擇既合法性根本唔係重點
政權都唔care 而外媒就一早已經知我地同政府打仗
而係政府公然對香港人宣戰
香港人要係體制內外全面抗爭
就咁放棄一大戰場好咩？

又未必係冇用嘅

我覺得道理上講唔通
人哋都未打到埋嚟
就自己話唔玩

如果佢係要立法會冇哂非建制
咪等佢逐個逐個dq 囉
咪睇下個政權有幾多支持同國際認受性囉

希望泛民醒水啦

即係同參唔參加功能組別選舉一樣，只要原則係唔應該參加；要吋土必爭去抗爭，就參加。

就係咁簡單，每個人有自己諗法，唔明仲有咩好爭論。

反抗

幫推 唔好辭

呢一年佢地根本唔係議員

推

而家係人地撕爛塊面講明唔需要異見聲音，就算幾溫和都好，總辭個影響仲大過死要留住個位，無論國際層面定本地層面

問心，泛民到呢刻都唔總辭，唔係私心係咩

其實呢 冇左立法會議員身份
仲有區議員身份

咁表完態呢？
其實由2016 dq開始個選舉已經冇應受性
但不論本土飯民咪又係繼續參與承認個制度
反正都endorse左個壞左既制度
都唔需要而家走

3. 基於 (1) 及 (2)，我唔明白「總辭」或「杯葛」對抗爭（除咗可以向全世界「宣示原則」外）有咩好處。但係，唔通香港人到今日仲需要向世界「宣示原則」？

需要
全世界睇到既係香港民間自發、前線勇武抗爭者要攬炒既抗爭精神，置諸死地而後生既勇氣
猶疑不決果班，咪正正係叫人唔好衝叫美國唔好制裁既"溫和派"

要佢地總辭係因為我地信佢地唔過

你覺得唔總辭無實質好處
議會既「戰場」亦唔見有咩實質好處8

認唔認押後選擇既合法性根本唔係重點＜依樣其實正正係重點

國安法既立法機制
同人大延期一年再原班延任
既機制係完全一樣
如果你作為民選議員
唔去企出黎反對一個人大產生既議會既合法性
咁你以後反對國安法有咩說服力

又係個句,如果中共DQ 個4 名議員應該總辭,因無否決權!!
無DQ, 留係度仲有D影響力.

35+ 係合憲下體制內抗爭
一年既非法議會係唔合憲
係壞左既體制內抗爭 同 不合憲既制度係唔同

開左架啦
唔好咁天真 你總唔總辭都好
冇得返轉頭
由人大通過個一刻就已經開左

P推

你辭咗人地會覺得佢唔合法？

無錯，根本無完美嘅做法，所以先要討論，希望揾到一個「除笨有精」嘅做法。

其實你講嘅係一啲好原則性嘅問題，如果要追求絕對嘅原則/政治正確，咁根本連現有嘅選舉都唔應該支持，因為有功能界別。但係，如果無議會呢條線做個開始，2019 年嘅抗爭應該會好唔同。

咁應該點衡量？

泛民首個任務要:全體唔承認2020年立法會延一年既決定-->港共一係委任一係搞選舉

邊到黎咁多參與即同意嘅歪理？
抗爭派參與立法會又係咪同意功能組別合理性

根本就可以又反對佢，又逗佢份糧，又用身份支援抗爭，完全無衝突

唔應該總辭
應該繼續癱瘓議會

下😂

咁譚耀宗97前做立法局議員係咪就係認同殖民地立法性？

身份的確有用
如果唔係智勇應該坐緊啦

有冇睇過點解參選要功能組別?
問題係 依家中共開恩比你入返去做忠誠反對派就乖乖地入返去
連反對都冇

Btw 支持理性討論
而唔係一黎就標題叫人點點點

樓主D 思維 同指香港人出來抗爭有咩用咁.
ON99

Dq合憲咩？

天水連線都冇立法會議員身份 得區議員身份
咪又係抗爭現場既前線
天水4子比人拉晒未

下

乜原來你唔知以前要宣誓效忠英女王😂

PUSH 你老母咩, 開撚左個TOPIC, 得個PUSH 字

唔係原則問題
係形式問題

原有既第七屆立法會選舉如果正常舉行
係有以民主機制產生
地區直選係由一人一票產生 再以比例代表制分配

但依家既臨立會2.0
係林奠一人決定緊急法
再由無香港民意授權既人大產生

要記住 議員只代議士
佢既身份一定係其他人俾佢
唔係佢話自己覺得係咩就係咩

你係2020 9月30日之前 係做緊由香港人民意授權俾你既直選議案
2020 9月30之後 你再做 就係做緊中港共權力體制之下 產生既議員

寸土必爭

唔承認個決定= 香港政府一係委任一係選舉
如果選舉就代表左2020立法會都可以選舉呀 即係政治因素驚輸啦
如果係委任 咪代表左 呢年立法會係冇民意支持
民主派可以做"宣傳"

此外初選就成為左今年最代表到民意
到時做d咩 明架啦

棋局對手到底想你揀邊樣？

Btw 熱狗會唔會留

唔辭全年唔開會每人拎返120萬+其他津貼
好過送錢返大陸
抗爭無分場合地上地下都要做
不合作運動

阻撚住討論
唔想討論就咪撚開po啦
返去facebook 開po啦你

我認同樓主所議
任何人到宜家仲有follow香港新聞冇理由仲會有錯覺 做呢次一年議員=endorse今次夾硬取消選舉/港共/中共
繼續做(可以消極地做)可以keep住資源 title 政治能量 呢啲都係實質既好處黎
甚至有幾個人可以攞住議員title長期去外國遊說 唔駛番黎香港開會 睇特衰敢唔敢通緝一個身處外國既民選議員 都可以potentially一個國際線核彈
仲未計下次人大又可以彈出黎改呢一年可以做多三年 去完成一屆四年既任期 到時就真係萬年國會
其實好多國家既反對派都會參加一個不完美既民主選舉 (之前台灣 去到宜家白俄羅斯) 唔代表佢地完全endorse果時/宜家既政權
退一萬步咁講 唔總辭可以當放一堆棋子
唔一定有用 但有需要時可以用

辭唔辭都死
咁不如討論邊個冇咁死？

其實美國已經做緊野
民主派明明透過唔接受人大既決定
唔做
變成今年立法會有空缺
政府一係委任一係搞選舉
你搞得選舉就代表2020立法會選舉都可以搞啦
你搞委任 咪即係話比人知政府控制立法會

樓主泛粉

唔總辭有咩好處？
咪就係月薪10萬加約滿酬金囉

Fatfat了

延長一年又好臨立會又好，同而家嘅局面根本冇分別，又唔見上叫泛民總辭？

抗爭派初選時都講到明入去只係拖後腿
冇人講過35+ = 光復議會

其實辭or唔辭都冇咩所謂實質好處

吳老師講嗰個係長期戰思維，但依家香港似係會速戰速決，好取決於中美角力依家中美角力加速得咁快，基本上係鬥快掟籌碼出去賭，我哋香港人嘅角色就唯有提供最多嘅籌碼畀美國去賭

咁嘅前題下總辭就係最佳選擇，唔跟中共劇本就係好選擇，總之要引爆最多嘅政治危機

冇人駁

正一pk仔
本身都話對泛民有改觀
topic大大聲話真誠討論
pin埋自己立場
一味push洗comment
惡過共產黨

一撚定係懸空
唔洗幻想

香港人個性係糧照出，但唔做野，又拎住個議員身分

我以上有參與討論，但討論都視乎對方論點值唔值得討論，如果係重複或相似嘅論點，點解我又要參與？

同埋，點解你咁緊張唔俾人推 post？

懸空咪即係代表政府大過一切
咪即係代表過唔到任何政策
如果佢自己一味過
咪即係同共產黨一樣
叫人唔好再有所謂香港民主既幻想
即係講緊樓主呀

係咪呢一刻冇人comment你個post?
有人係到討論緊就唔洗你push啦
你一味push
其他人睇咩呀
睇你#1同pin你立場既野 再加埋你一路洗既"Push"?

總辭，當然會攞到道德高地， 但實際冇咩用。

留番議會拖下布， 得閒數下人數都叫有用啲。

以弱對強， 唔覺得香港人有任何可以自行退讓嘅空間

你依個假設係DQ做出黎先有效
自己走人哋咪當你傻仔

邊有政治打壓係打壓到自己走

今次政府係醒既，唔係自動延任就簡單好多，一定係反枱

係，本身五區總辭=補選
依家辭又無渠道反映民意

之前劉世良就有講過咁既問題
入就變相認受臨立會
總辭就連拉布機會都無，但基本大議程應該就阻唔到
最好就有個平台比選民揀，而唔係自己決定
Btw 琴日岑敖暉開live 提過話會唔會泛民出份聲明反國安法等等 睇會唔會被DQ

黃之鋒都冇身分，攬炒巴都冇身分

其實真係要搞個公投決定

兩方各有長短，但我表表達嘅係，如果要總辭，理由（最少係檯面嘅其中一個理由）唔應該係咩杯葛，而係任期已滿

即係：
選舉係可以舉行但政府玩弄政治手段
基本法沒有容許議員喺欠缺選舉下擔任議員多於4年
所以無合理嘅情況下「延任」係違反法治嘅舉動（即使符合咗中共嘅法律）
所以應該「依法」卸任

問題係你反緊極權
你要反首先要正當性，你又走返入去反9佢個臨立會係唔係好好笑呢

我唔介意泛民下年繼續選，但我反對佢地照入去＂延任＂

除非有＂香港人＂的投票同意，唔係的話依一個都係非法的民意代表
我地都係被代表

仲籌錢私人檢控？
法治有險可守呀？
普通人做同議員嘅分別就係
普通人籌嘅話律師嘅人工會少咗囉

係“唔接受”個決定呀
唔係總辭呀

2016年既立法會議員係得4年咋
民主派係唔接受
係對香港人既承諾
政府做唔到

佢要點做 委任定搞選舉呀?

Pin 嗰個論點我好認同，但我無寫出嚟，所以 pin 番以作補充。有咩問題？

Push 嘅原因係有人不斷 pull，所以要 push 平衡番。

如果係短時間內真係搞到公投就最好

仲拉咩布 ？
立法會保安係泛粉？
政府唔識用國安法收大家皮？

推動，大家討論下

無錯，所以先有「兄弟爬山」、「各有各做」呢啲概念。

呢個真係一個問題，好難反駁。只能夠講，好似咁有咁好...

其實總唔總辭嘅前題係仲有咩選擇

如果係為咗幾繼煲大中共插手香港議會
咁總辭可以話係一個方法去講比世界聽香港人唔滿意呢隻中共的手

"2016年既立法會議員係得4年咋"

如果依個point 係用總辭去表達，會唔會天真左啲？
你估總辭後外國就會用 "所謂立法會" 去形容立會？答案係唔撚會

唯一既結果就係立會任建制玩，一大筆資源落唔到非建制陣營
議助議辦不存在，無資源搞地區

到時真係end game

咪就係
唔通咩都唔做咩.......

但係，依家全世界都好清楚香港人有幾唔滿意。所以我懷疑總辭可以帶來嘅「邊際效益」可以有幾多。

點冇資源？
眾籌打官司都咁多人俾

俾哂政府

好嬲好嬲，所以就要總辭？
9月6日搞總辭公投畫面仲靚呀

講到過去四年唔係比佢地任玩咁
警察加人工 加資源
國旗法
洗唔洗講返之前果d?

民意知唔知係咩黎
外國睇既係咪 民意支持 正當 得出既結果
香港人係2016年投既票係代表支持立法會議員做到2020
唔適合就唔投
呢個係合約精神呀

總辭即係all in，要配合埋臨時議會黎玩
當你個臨時議會代表性高過港共果個，就有條件俾外國推上位，但係參選嘅人要有流亡/被捕嘅準備

如果唔搞臨時議會就要睇對家下一招，佢過條辣嘅23條/政改方案反而唔驚，外國一定會做嘢
如果佢趁機會過條相對溫和嘅，香港可能就收皮

冇計啦
依家辭咗
泛民/粉 咪要同黃毓民say sorry
點落台呀

仲拉布
內會咪有版你睇囉

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

1. 你唔總辭 就係幫一個以極權緊急法產生既非民選議會背書
呢個係乜野logic? 我入去就係支持佢?
如果你係獌, 人生第一次去英國,想買飛入場睇波但果個星期去到好撚遠作客。結果你留左係LONDON 入場睇阿仙奴,我都唔會話你為阿仙奴背書啦

2. 亦變相默認政府無理押後選舉既合法性
你唔入去佢出黎D law 就係非法?

而家最重要一定係國際線，但唔代表香港入面既抗爭位唔洗做。
我完全睇唔到入去抗爭，拖得一日得一日， 要佢全部人黎開會等等
對打國際線，對抗爭有乜野壞處

乜野入左去就係為佢背書呢Ｄ 野多撚餘
如果你個ｌｏｇｉｃ 係岩應該叫香港人大遷徙，唔好留係香港為政權背書

推光復香港 時代革命

唔知㗎，但我覺得留喺議會個邊際效益仲細咁解

同埋都要試下新嘢啦，中共個劇本就係想你留，佢唔想你留嘅話就唔會批准你續任冇理由順共產黨意

我諗果4位只可以盡快list晒所有辭/唔辭的好&壞處俾廣大市民去衡量同收民意，之後再作決定。

1. 唔辭：淫大的決定，其實自打嘴巴，DQ左但又可以繼續做其實就顯示中共好柒，呢種情況下，捉住呢一點繼續做，一年後用呢個理由反對佢再DQ任何人。另外係繼續做的呢一年繼續議會抗爭，突顯呢個議會究竟仲可以荒謬成點，繼續盡全力拉布抗惡法大白象俾港豬睇。

2. 辭：無左DQ係矛盾的呢個武器。但就顯示到自己唔係想留戀，想睇市民的認受。但就完全放棄左體制內的抗爭版塊

3. 會唔會有可能2個辭2個唔辭？咁做又有冇著數？當然要解釋俾人聽點解要咁做。我自己諗就係可唔可以又留到人係議會繼續突顯議會係完全建制下係會演獎到點，但另一方面又展現出呢個只係大家的團體策略，唔係留戀權位。

搞總辭公投啦

其實同確認書一樣，各有各做，無謂因留唔留而分化

你講既係普通人
議員唔係普通人
身份係由第三方產生
所有政治體制內既行動都係代表授權者既意志
要你要成為政治體制內既成員 第一件事就係認同個體制

其餘 睇#59

我覺得你呢個論點好好，不如你開新 post 講？
為呢件事好分化真係好無謂！

同投白票一樣道理

咁點解入左去就係為政權背書？
你中文都講唔服我
人地外國問你做乜唔去做你點解釋？

叫你睇#59

而且
唔好再學連登仔果套
你唔係全世界
你唔接受 唔洗拉埋全世界落水

有咩點解釋？
想推翻政府囉

你要放炸彈都要走入去啦
仲有
好多文件野佢地議員身份先ACCESS 到
冇左呢D 野冇人係入面拎料出黎
蒙在鼓裹有乜好?

主要幫政府過多啲惡法

一句唔明就駁咗

我就係睇左59
我都係唔明
一陣出黎70:0 立23條,外國點睇?

唔係叫本土同飯民以後杯葛選舉，但係一年臨立會根本就係冇認受性、冇人民受權，如果邊個自認民主派嘅人走入去，下次有初選贏咗，我一定以後唔再投票比嗰個黨或人

咁點解唔可以做議員?
推唔推翻同係唔係入面冇關係

原來泛民打哂外國戰線
外國都係唔唔識睇㗎

其實無一個明確戰線，咩都試撚左先，就係早期運動搞起嘅原因之一

都係咁先變成政見行先嘅帶抗爭容入生活

個政府不被人民認可囉

因為個議會無正當性，唔係民選出黎。我地要既係一個真正既議會同議員，唔係要紙板公仔。

國安法人大投票
你又覺得外國點睇

咁你答我唔入去
你唔洗"背書"可以為運動帶黎乜野?

我就話入去起碼D 人多十萬一個月
有D 野可以用議員身份可以做

之前區選話投票就係幫政權背書冇用
公投冇用
乜撚都冇用

無錯，呢個係好難反駁嘅原則問題，但亦有其他策略因素可以考慮...

佢地係入面你就認可佢地?

贊成杯葛非法議會

合法&認受問題
香港政權惟一有民意授權兼有實權嘅組成部分就喺立法會
政權嘅民意認受源自立法會選舉
而呢加中國違憲潛建議會任期亦唔排除將來會以非選舉形式填補議員缺位
涉嫌違反香港基本法第68、69條
若非建制立會議員向呢個任期唔少於一年嘅非法議會背書則喺維護政權嘅民意認受

立法會憲制失能
基本法本身都將立法會設計成天生殘缺嘅議會
而中國全國人大多次凌架香港議會令立法會形同虛設
建制過半嘅情況促成行政主導嘅情況即使非建制嘅存在都冇可能阻到任何法案嘅通過
七月中財委會通過唔到明日大嶼前期撥款唔喺因為泛民嘅阻礙而喺本身議程排得後
只要政府想過而建制配合根本都可以照過到

再者國歌法立法梁君彥都可以用8分鐘就三讀通過到
呢個非法議會有冇非建制存在只要政權想通過任何野都可以照過
咁點解非建制要喺一個唔應該出現嘅任期繼續為呢個政權背書？
話可以靠非建制阻礙議事為由反對杯葛非法議會根本唔成立

讓政權尷尬
有指非法議會任期內出現議席空缺將由香港政府決定點處理議席空缺

若政府決意補選
則自打嘴巴證明延遲選舉喺白痴

若以委任形式填補空缺
將進一步損害議會民意認受亦違反基本法第68條立法會議員由選舉產生嘅憲法條文

唔處理議席空缺
假如非建制又肯杯葛拒續任
只喺俾建制派42個立法會議員把持議會
將喪失民意認受所有審議嘅法案都只喺得呢四十幾個人審
政改佢又搞唔到（必須全體三分二）
關鍵否決權根本唔存在
廿三條？本身在席過半就過得況且港版國安法咪喺囉（雖然未包晒）
就算建制派自行本地立法都冇咩分別

問題係呢廿個喺議會
咪又係成日偷雞缺席
一係間唔中投對家
算鳩數啦

咁既係入去冇問題
因為有冇人為佢背書都係針尻中共

你話入去起碼D 人多十萬一個月
咪夠清楚囉

"一陣出黎70:0 立23條,外國點睇?"
你on9好啦，唔好侮辱埋外國人智商啦

總辭有個反面教材-新加坡社陣
1965年，社陣因為不滿李光耀接受馬來西亞首相東姑提出新馬分家嘅方案，決定喺新加坡國會總辭，結果搞到人民行動黨一黨獨大

投完入去唔識監察議員

咁有冇人答到我點解入去就= 幫政府背書未?

升級係為左證明升級無用

咁係咪要承認呢個臨時垃圾會合法先？
又要袋住先？

push

總辭完要成立人民議會，如果唔係就真係無用

#59 詳細答曬左你又話唔明
然後又話外國會同你一樣會唔明
又再假設70:0會令外國唔明

外國人對住你就真係唔明啦

熱狗: 唔好選區議會, 幫政府加認受性

1. 點解入去等如袋住先?
2. 點解入去等如endorse 個制度?

現實係佢係唔係下年都有一個一年既立法會
你唔入去佢D 惡法就輕輕鬆鬆過
你入去都叫做有得係入面做下野call下人

成班飯民仲留喺到坐一年？咪即係同人抬鞽，總辭啦，驚冇錢洗大家眾籌俾你哋，反正下年真係有得選，咪又係DQ你哋，都係班plan b入去啦，俾D骨氣，辭!!

見到佢國泰個post 就真係唔撚明啦

要有港獨意志先會做

軍事上

有D 位你守唔到都應該放少少人係度拉長對方戰線

我都唔明點解要全撤

法制寫明
第六屆立法會只到2020年9月30日
再之後就要選舉再產生

選舉要有選票 有量化民意支持 咁係先合法既民主制度
除此外以所有議會 2020年9月30日之後所有議會 你宣誓又好 唔宣誓

都係無選舉下產生既新議會
而依個議會無經過民意授權

以上係講左個下一年個議會係不合法

你要依舍“一年議會“ 就要全民公投

1.係咪要延期
2.係咪要重選
3.係咪同意現任所有議員延任

否則都只係極權體制

以上係都係講左下一年個議會係冇民意受權

如果你無視曬以上所有環節 就走番入去做 同背書有咩分別

你都係冇解釋到一個前議員係冇民意受權下入去一個非法議會
點解就就係等如一定係為政府背書

都有道理，話唔埋你先係啱...

收成波都出口叫反對派入返去
咁總辭先係路喎

坦白講，我都唔知，只想 raise 多啲 points 出來大家有多啲考慮。

你自己都識講

"一個前議員係冇民意受權下入去一個非法議會"

我諗

你唔會連自己講咩都唔明掛.....

我明,咁點解就等如背書?
你入去會變左合法?

入到去又反對唔到又選唔到主席又郁啲俾人趕出門口又有保安打尻人

槍桿子裏出政權
有權就有正當性同合法性
民主派總辭只係形式主義

終於有高汁篇文比較到兩種方法利弊

總辭=浪漫,形式主義
留任=現實主義

參考
魔鬼在細節：延任‘至少一年’，即係已準備 有需要時玩萬年議會

痴線 你其實係咪唔知咩叫"背書"
唔撚關佢會唔會變合法事呀大哥
係你以民選議員身份 接受佢非民選機制 仲要行使權力(不論支持/反對) 係同原有民選議員身份有矛盾呀大佬

其實要留唔係唔得,但班譏員留得低就唔好淨係做舉手機器,要用盡方法打亂審議順序,一個一個被人台走,一個一個俾人DQ出呢,咁留係議會先有意義。

如果留係入而面繼續做門面工夫,咁既話真係不如總辭算。因為你明知個議會不公義但又咩都唔做淨係跟規則玩,客觀觀感上就係增加議會認受性。就好似而家香港咁,要逼到掌權者做一D粗暴行為先有意義。

另外如果要議員留係議會,每次要抗爭既時候都應該要有大批市民包圍議會,咁可以更加突顯政府行為不公義。市民圍係無咩用,做左好多次,但議員抗爭其實都係阻唔到乜野,大家都知,但市民如果要求議員抗爭,咁出呢支持都係應該要做既野,亦都可以更加突顯香港人團結。

如果政府淆底唔提任何爭議議案,咁我覺得算係小勝利啦。

唔撚駛講咁多
五眼已經出左聯合聲明
要求儘快舉行選舉

你而家泛民走去接受留任
咪即係畀支共彈藥
話香港社會都接受人大決定
叫西方國家唔好干預中國內政

咁以後仲點叫外國幫?

呢點明白，但對應否留任有咩 implications? 呢個我諗唔通。

【陳健波：人大常委會讓全體立會議員延任做法寬大】

現任立法會財務委員會主席陳健波認為，人大常委會決定讓第六屆全體立法會議員延任一年，做法寬大。

陳健波相信，中央希望無法「入閘」下屆選舉的議員，未來一年好好表現，不再浪費時間。他又指，議會失去反對派並不理想，如果民主派總辭，相信市民會失望，認為逃避不開會並非好方法，反而應該於議會據理力爭。

[url]
香港電台視像新聞 RTHK VNEWS

讚同樓主，要盡力make noise而唔係走咗去就算

同埋點解個個叫人總辭都淨係話班議員貪錢，而唔係有論點叫人辭。
我唔明抗爭到而家，點解仲要玩政治潔癖，喺敵人手上搶資源唔係更好咩？

我好希望呢啲盲撐嘅人係打手
如果唔係 即係證明香港人政治智慧冇進步過

要比較利弊
泛民自己衡量

@orion1
請問你係唔係民主黨既成員?
利益申報下

如果連自己係民主黨既人都唔敢講
其實你做既野同黑狗一樣
出街識朋友唔敢講自己係做狗

做人光明正大d pls

在政治上，背書一詞用來表示為某人或某事允諾保證，藉此提高事物的可信度

你解比我聽 總辭 同 唔總辭
點解總辭後既建制立法會可信度會再底D?

我既論點係你入唔入,係外國係香港人眼中
呢個立法會都係垃圾,係非法

但你唔入去就不費吹灰之力,輕輕鬆鬆地為所欲為
你入去佢都要用下個腦黎搞你

我同以上面有位巴打講
呢個係浪漫主義同現實主義既討論

跟本背書論同白票論一樣，除咗益敵人同送主導權俾對方外，完全無意義。

如果我地一早放棄，唔用盡所有方法阻止送中（不論議會內外），國際已經同放棄澳門一樣放棄香港

留意返對象係泛民

班泛粉咪係
你睇omdb fb幾多人幫佢起機

共產黨都想你入番去

清楚回答你：我唔認識任何政治人物。自己、家人嘅工作、朋友都同政治無關，只係一個普通抗爭者。

上年11月
唔撚駛講咁多
香港民主及人權法話明要幫香港人爭取雙普選

你唔投白票
咪即係畀支共彈藥

咁以後仲點叫外國幫?

總辭係話比人知呢個議會係冇用
自己起一個 , 海外議會，直接真真正正係香港人選嘅議會
你走翻入去 同幫中共做樣 扮仲有民主 比你討論
但所有嘢都冇話事權 一樣會所有嘢通過嘅
咁同入/唔入翻去有咩分別？
呢個假議會係就冇香港人認受 你仲幫落去冇意思
你個朵你大 自己冇議會都你大
而大唔大/有冇影響力 就你睇你之前做過乜嘢
就你咁簡單

幾貼近某d素人區議員諗法

support

另外，就算連登真係有泛民打手（我信有），都未必一定係民主黨...

都係果句

係咪要承認呢個臨時垃圾會合法先？

比大口九做繼續主席咪又係一開波就踢人出去...剪布..咩惡法都係過

-點解總辭後既建制立法會可信度會再底D?
-你入去佢都要用下個腦黎搞你

你再話自己"唔明"再問更多問題都無用
講到尾 你自己首先唔信
1.總辭完就算純建制親中議會 佢可信度會低左(唔撚通會高左咩屌)
2.然後又再覺得你班白鴿係入面 35+又唔夠 搞下野就可以令對方"用下腦"

咁你咪自己開個post 解釋下點解令對方"用下腦"
但明明得全中共建制 個19議會仲有可信度囉

你話唔係就足夠了

因為你講既言論同民主黨講既野一模一樣
先質疑你

所以，「總辭」似乎並無太多實質作用，但同時又令我哋嘅抗爭空間無緣無故縮細。相信呢點係港共最為樂見。

都幾同意呢個point .
拎 議員 同 前議員 個名去打國際線，效果可能會有分別， 至少唔駛同人解釋 點解做咗 前議員先。

廢時比人話我泛粉，我亦同意總辭，不過如果係新一屆垃圾會選完，之後上任第一日， 成功拎到席位既民主派（本土 抗爭 國際）議員 全體總辭， 咁樣個noise 又大多

咁快就唔記得左法案委員會雙胞胎?
咪就係要612 搞到咁大件事先停到送中

喺而家個政治環境下
議會內抗爭已經完成左佢嘅歷史使命
經過反送中再加國歌法之後
你仲覺得議會抗爭有用?

戴耀廷：因中共愚蠢 35+已低成本超額完成

35+其實已經成功左

戴耀廷：爭取35+，就是讓政權以DQ撕破畫皮、難再騙取正當性

入番去啲post 同昨日既連登仔講35+已經敗係綏靖既泛民手上

羅冠聰而家係咪議員?
佢都見到Pompeo
黎智英都見到Pence
張崑陽都去到美國國會聽證會

一齊回溯6月9日，當日尚且可以街頭抗爭攻入立法會頂死個送中法，而家呢？郭榮鏗內會頂左過半年，而家再頂多一年呀？

永續社運

我都唔知我嘅言論同佢哋似，有點不幸...

但係，我身邊全部都係和理非，我想講，有差唔多睇法嘅人喺香港真係好多，我明白有人會覺得呢啲係港豬（有時自己都會迷茫），但呢啲人的確 genuinely 係咁諗都無辦法，點都係「民意」嘅一部份...

初選就你反映咗唔少唔家嘅議員唔係大家嘅主流
國際線嘅人有幾多議員？
就係話咗比你知議會冇用
要有海外香港人嘅議會先有代表性

上面有巴打提出 整個公投俾大家決定辭唔辭

我覺得依個想法幾好
但唔知咁短時間 技術上做唔做到

立會法 球證 旁證 足協 足總 全部都喺共產黨嘅人
你唔喺覺得民主派真係少林足球隊下話
根本依家杯割立法會先喺明智之舉
就好似賭場真一樣 唔怕你嚟贏 最怕你唔玩

支持樓主

停一停，問題係總辭之後，社會到底有無意杯葛不合法議會嘅決定，
因為到咗最後大家仲係跟晒佢哋話事嘅話，就等於將權力同影響力拱手相讓，
唔聽佢哋話，聽邊個話? 點樣將新議會決定講比全香港人知?
有問題就有解決辦法，但係無得唔理問題一腳踢。

如果有公投，我舉腳贊成，但好可能搞唔成，因為又可以話遺反國安法，干擾議會運作之類。

好多人想盡公民責任
要今年有得投票選立法會議員噃

因為而家咁做係最正路,可退可進。我相信有好多人都想總辭,我都係。但當要提意見既時候,好少會淨係諗自己既想法,而家要考慮其他人同實際情況,講永遠易,但提完議見有人跟進,而最後結果不似預期,你可能係輸晒成個香港出去。

當然你話聽日有二百萬人衝入立法會,又或者總辭之後每次立法會開會有60萬人圍立法會,又可以KEEP到成年,咁總辭當然係更好,但要諗下,更好既選擇既可能性,同次好既選擇既可能性,同我地可以承擔既風險去諗。當然,如果抗爭失敗你可以去英國美國生活既話,咁考慮又當然唔同。

而家最差就係議會無晒反對聲音,跟住港共強力制止香港人聚集再快刀斬亂麻咁亂立法。留係入面又好,總辭又好,最重要係點先可以達到阻止佢地既結果。

你應該慶幸民主黨主張既野可以100%代表到你言論
唔需要不幸

和理非唔代表支持泛民
所以唔關係咪和理非既事

對政治既認知 對自己地方發生既事
唔可以單從 其他地方比較之下就落決定
因為一個因素唔同 一件事既發展就好唔同

大家諗下點解港共政府比所以議員留任而唔再dq 個4個泛民啦。

因為淆底要佢地幫手入返去議會做戲呀。

鐘意dq就dq你，要你入去幫手就叫你入去

政府好似撚狗咁撚泛民

推，
無論學生會、立案法團，
有咩位都應該搶得幾多得幾多

認為要總辭, 但要follow up, 去英國搞海外議會

無人/唔多人辭, 佢實唔理, 有一個反對聲就夠
而且支共一定無諗過全部都辭職點處理, 而家美帝日日出招, 支共根本未招架得住, "總辭點處理" 會拖到支共一下, 等佢忙多2錢;
如果唔理, 變人大咪加速外資死心, 走;
辭職唔代表唔做野, 辭職就係去搞海外議會, 出面班後生仔, 袁爸都指出佢地有D缺點, 有個/D有經驗嘅人lead係好事, 而且當光復咗, 可以返黎選領導人
錢, 好似許智峯咁一吹雞眾籌就有啦, 香港人就係錢多

單一總辭就算鳩數, 一定綑綁埋海外議會, 夾埋先有成效

請問手握3份1關鍵否決權嘅泛民成功將國歌法拖咗幾多個鐘？將國安法又拖延咗幾耐？

而家無論國際環境定議會常態已經唔係六月 認清現實啦

兩件事背景完全唔同

當時美國立場
爭取雙普選就係要建基於現有香港制度下去做
所以去選區議會係等於認可現有制度

而家人大表決破壞香港制度
泛民留任等於endorse 破壞個制度

你呢點係有道理的，好難反駁。

只係想 raise 唔同嘅觀點俾大家衡量睇吓有無一個除笨有精嘅做法...

咁就唔該你咪撚係咁推啦
推撚走哂啲comments
其他人點撚樣追post 呀屌

[不割席不分化] 應承自己，泛民總辭與否，都唔需要花時間去討論

對唔住...
不過我見有唔少人 pull，唯有 push 吓平衡吓...
我只係想多啲人考慮一吓唔同嘅觀點。

有一樣可以肯定嘅係 對家恨不得你地全體自願總辭 唔洗自己出手

呢點好贊成！

為左利益 即使共匪要你支持國安法都要去做？
最慘議會班人係無抗爭意志
人地步步進逼 你就不斷退縮同妥協
比你入去一年 但你變到人唔似人鬼唔似鬼
到最後就連團結都輸埋

講到尾 你自己首先唔信
1.總辭完就算純建制親中議會 佢可信度會低左(唔撚通會高左咩屌)
2.然後又再覺得你班白鴿係入面 35+又唔夠 搞下野就可以令對方"用下腦"

回1.
藍絲:你唔入就最好,有建制就可信。可以不理
黃支持所有人照入: 前議員入唔入去,呢個議會可信度都係零 (given 零係最低)。因為可信度係由民意授權,冇民意授權就不可信同非法,係我既角度睇邊個入去都係零。
黃支持總辭: 入去就係背書
外國: 民意先係重點

背書論係given 佢入去背書有用先得。而家前議員入去,藍絲係唔係都覺得合理。支持所有人照入既冇所謂,因為本身就係0。支持總辭就覺得佢地垃圾唔再支持佢地,又係0。外國靜係睇民意。就算佢地就係想去背,本書邊個睇?

回2.
唔入去: 人地乜都唔洗做。

入去但唔做野: 同一,但同時一早已經冇人信, 佢地個個月十萬代代平安。我同你以後唔揀佢地(如果仲有的話)

入去做野: 中共都要出力做,係我角度搵呢班人袋十萬衝好過手足出去衝。

唔入就100% 中共輕鬆
入就50% 中共輕鬆

你點睇?

睇下97後 臨時立法會
無人係到就
到時佢來立法就點立法
明日大與
直接比晒錢中共

名正言順地直接送中

有人係立法會係拖玩同拉

好處得一個，就係俾對家1黨獨大。

佢把持朝政可以無限中出所有大白象偷天換日既工程和將香港幾代人儲落既儲備敗晒，仲可以將未來參選既條件更改，甚至可以玩到議員終身承襲制。。。

但係。。。咦。。。咪同宜家有泛民果陣，冇分別。。。

其實泛民仲留喺度，只係禁室陪慾，人地強姦你果陣要你俾反應，至於你想唔想做被強姦果位，又或是留低被強姦亦決定唔再俾反應，就睇佢地每人既修維喇

係入面你仲有資格出聲, 係出面你唉破喉嚨都話之你, 雖然以家都係, 收得一日得一日啦

真係總辭，蝗共對外就會話立法會無人反對全票讚成過通過惡法，香港人就明入面全部係保蝗黨，外國有幾多人真係跟足香港狀況？外國連登仔可能話香港人抵死主動放棄抗爭

如果中間又拉布，又抬人，又打議員，大家就名正言順話保蝗無理暴力去通過惡法

抗爭咗成年，唔該大家放棄道德高地，一如泥漿摔角啦

上年白票黨唔係咁講
佢地都係話雷動等如endorse 制度
35+等如endorse 功能組別

而我既睇法係美國根本唔會理

籌安家費比暴動入罪既義士都籌唔到
香港人d錢
唔到見到棺材都唔拎出黎

總辭嘅意義係投名狀，防止某班仆街又走去談判

個game一日繼續
你玩少一日 對家就賺多一日

留係到只會幫政府增加立法會認受性

而且政府要過的法案條例一樣任佢過 泛民阻止唔到

合法性？ 乜仲有嘅咩? 濫打濫捕性暴力謀殺
議會入面只有親政府冇反對意見先至叫獨裁咩
咩邏輯？

中共又可以大條道理 話你哋自己走

你肯定？
對家想總辭就繼續dq唔比做啦，冇啦啦全體留任？
港共又搵大口狗收成波出黎話冇反對派係唔理想
你留係度=支持人大決策=支持國安法

之後一年都應該會有唔少惡法上立法會
同埋再次選過所有委員會主席
如果泛民入到去玩拖延/否決議案
而又冇比港共用國安法告嘅準備
就唔該總辭

有冇呢句你哋都「首先樓主是五毛」架啦

與其喺度話人哋五毛,不如認真討論下好冇？

你總辭完佢都仲喺度繼續執政, 之後一年改晒啲rule, 下年冇機會入閘. 臨立會唔係冇試過, 要寸土必爭, 總辭比唔辭嘅禍害大得多

留番條命同佢繼續鬥

總辭, 議會咪建制玩晒, 仲唔即刻拎晒D議案出黎批, 咩23條, 明日大嶼, 改埋議會規則等等, 一年後咩都過晒, 你有幾多人選到入去都無用

咁講區議會都總辭埋佢
以後都唔好參與選舉

總辭表態係唔錯，不過我而家都同意留低，鬥無賴，一於舖舖搞事

咪就係你呢啲人搞衰連登風氣 唔岩聽就話人五毛 一啲批判性思考都冇 on9

[正視聽] 泛民總辭後，建制派都冇3分之2議席

支持

所羅門嘅講法有動搖到我本來認為要總辭嘅諗法

Yes.

係更加明確

4個字概括而家嘅抗爭大方向

加速攬炒

自己領悟下

千萬唔好辭 之前黃毓民叫人總辭 結果呢
記住共產黨你退一步 佢進兩步

推
總辭即係做順民

下 我撐緊你 幾撚時有話你五毛 睇真啲好

岩

推呢個

推 唔好辭

表明立場話個議會係不合法 無民意受權

吳叡人提到，台灣民間已成立很多組織和支援網絡協助港人，他也會在大學開設「香港研究」（Hong Kong Studies）課程。他建議，未來香港會有兩個戰場：一個是內部，變成地下化鬥爭；另一個是外部，由海外香港人深入外國當地議會的游說抗爭。吳叡人進一步解釋，「內部鬥爭」就是香港人可參考台灣戒嚴30多年的經驗，當時台灣人在合法抗爭下所運用的方法，不要放棄任何一個可以抗爭的戰場，就算是有限的選舉也要參與，把握任何空間進行這場運動，「這就是legal fight（合法抗爭），使用迂迴的抗爭方法」；至於外部抗爭，台灣和南韓的民主運動可以借鏡，集結國際的力量，透過外交力量向政權施壓。

吳叡人語重心長地說，香港人在黑暗當中作出反抗，正是引導中共作出一些「非常錯誤、非常愚笨」的決定，而香港人最終一定在「陣痛」過後重生，「在新的自由民主香港誕生之前，我不相信中共政府敢滅絕（香港人），因為全世界都有看。」

好坦白
仲留喺臨立會2.0得返
1）拖延
2）象徵式反對
3）資源
但3個功能各自都有唔少問題
1）可以拖延嘅時間越來越短 而且重大議案例如立国安法都唔洗經立法會你拖到咩
2）象徵式反對真係得「象徵式」
3）拎到嘅資源有幾多係用嚟抗爭幾多係入議員嘅私產先

嚟嚟去去支持總辭嘅理據就係留喺度會增加認受性乜真係有人會覺得有認受性咩

總辭第一日有新聞

之後一年就會比保皇狗任玩

而家仲需唔需要總辭明志我係有保留，反正美國已經醒晒，留任起碼多啲資金做野

總辭gg

一係議會全面抗爭 ，一係杯葛 ，唔好坐喺度收人工

1.起碼講嘢講到十五分鐘所有野都拖長黎做，而每逢有高官坐喺度，就盡情羞辱佢哋，最後補一句屌你老母更佳。我唔需要你地認真討論，我淨係想見到奶共派比人羞辱。

2.有勇氣同建制派肢體衝突，比人打一定要還手，唔好淨係識拍片。

兩樣嘢要一齊做！如果唔係唔該你地杯葛議會。
老實講我認為現有既議員思想同膽量都唔足夠代表抗爭者。

的確所有議案會照過
但至少要有人喺議會入面發聲反對
咁外國就唔需要只係含糊其詞話香港普遍市民反對某啲爭議性好大嘅議案
而係真係有議員反對

總辭真係冇乜意思
我覺得同你認唔認同個制度冇乜關係
你唔認同都可以照參選
你唔同意呢個篩選機制你都可以參選

有啲人話驚外國以為我哋endorse個廷任
呢啲其實睇泛民點樣Spin點樣同外國講嘅啫
同人哋講話泛民寸土必爭所以無奈答應都得㗎

總辭個noise肯定好快就完

keep住喺議會入面反惡法先可以持續俾外媒睇

有班人由上年區選，到民主派初選，到而家立法會都係講同一樣野：投白票，杯葛選舉，參選就係認同政府，收政府人工就係原罪。。。。。。如果區議會選舉個時聽呢班人講，香港人就死得，武肺都過唔到。

等所羅門爸爸決定ok?

係 完全唔costeffective 反而全部留任係支共用黎分化我地既手段

我地迫佢地總辭 最後棧又再分裂 真係無呢個本錢再內閧

你睇白俄

比人追殺明知黑箱作業，都要去選總統

我覺得你參加一樣野唔代表endorse個機制喎，順粹係有我著數咁未參加

總乜嘢辭？ 你班泛民同我繼續留在垃圾會裡面搗亂，狂點人數玩流會、玩蕉玩杯、玩植物肥料等，要搞到班舐共議員冇啖好食，坐都坐得唔舒服，等佢地這一年唔好過，ok？
加入佢就係為咗要搗亂佢！

[真面目] 香港工黨智囊支持以延任形式永續老泛民

入咗所謂看守議會，挪咗合法性，再係議會DQ，就無咗所謂否決權。

對我嚟講得一樣
就係唔破舊 人唔會有決心立新

一日唔總辭
中共都會睇得穿 唔需要一日dq晒你
而係放少少反對派喺議會
就係為咗等你地繼續嘈
嘈唔應該放棄埋僅蝕既議席

而有議席既人又唔想放棄人工

咁就一世都唔識下決心行出一步
咁個議會咪一世都係咁

有破舊立新既決心先會行到落租臨時議會
或者其他plan

承認人大可以隨時破壞香港高度自治

認同！會分享

With all due respect，呢個講法真係好牽強，個前提係留係議會入邊先有或者更有能力幫手。講真以泛民嘅政治資源同社會背景，做唔做議員相信佢哋都有能力幫到手足。

係可預見嘅一年之內，冇乜可能會再爆發大型社會運動，被捕人數亦唔會多得到去邊。而已經被捕嘅人，估計應該大部分都處理緊。

用幫手足呢一點去留佢哋係所謂嘅體制內，究竟有幾大作用？其實仲有冇必要做咁樣嘅綑綁？

目前港共殖民政府已經全面採納支那行政絕對主導嘅模式，踐踏法治，更有蟈安惡法加持，下下立法會傾唔掂數嘅嘢就立即祭出芝麻人大舉手機器。係呢啲背景之下，泛民係議會入邊究竟仲有乜嘢用處？？除咗俾畜牲保皇黨抽水日撚夜撚攞盡奶共credit。

配合港共唱呢齣假民主嘅大龍鳳，以泛民目前體制內嘅制衡力量已經冇乜可能會影響到政府嘅任何決策。浪費一年嘅時間就係為咗幫手足係未有啲因小失大？困身係議會入邊配合做戲只會成全芝麻嘅緩兵之計，俾佢哋繼續用藉口係國際層面上攞畫面講大話。

用一年嘅時間抽身出來擺份精力諗去點樣繼續民主抗爭唔係更好？

好明顯芝麻班人未諗掂冇咗民主派嘅議會可以點樣運作，民主派嘅總辭非但可以表明態度，仲有可能令港共殖民政府冇辦法轉移內部矛盾化解行政壓力，促成建制內部分化令佢哋自己搞到一鑊粥繼續出醜搞衰香港。

總而言之，不破不立，請盡快總辭。

你唔使總辭，唔好，辭都無用，錢你袋。

大家只係想你唔好再洗白自己，你無推動民主，你只係 moneyize 左民主運動變自己錢，認左佢，拎錢走，好行夾唔送，ok？

我又唔要求你比錢大家，亦唔眼紅你個臭錢，但求你班仆街唔好兩三年屌我地一次票，道德勒索我地一次，又話人眼紅又酸又分化，又係咁亂鳩指人係鬼又抹黑，大家已經好開心。

性工作者咪性工作者，你又想要貞節牌坊？你想點？

樂見討論

譚惠珠：反對派會找到理由返回議會 譚耀宗：希望民主派重新做人 不會發生總辭及杯葛

不破不立？港豬都日日返工有咩資格要人大破大立

連登少有po入面有咁多正經嘅討論

Whatever，just an idea. 你要將呢啲事炒埋一碟講都冇計。可以講埋點解美國仲未出兵，台海戰爭點解仲未爆發。

繼續留任，洗定個蘿柚陪港共玩囉。

香港人大遷徙，唔好留係香港為政權背書
如果人地比咗機會你走，你地唔走其實係用腳支持緊港共

所羅門就係咁講 寸土必爭

繼續做係為錢，又做唔到啲乜

唔做，就為面子，搏重有人記得，明年再嚟，但損失好多錢

我建議搞公投，決定佢地去向

我都想，但比較難，有機會中國安法，干擾議會運作之類。

我都諗唔到總辭有咩用，唔通香港人到今日仲需要向世界「宣示原則」？我恐怕唔需要，好同意

全面不合作運動唔錯

咩係背書？
sor 蝗語睇唔明

我估真心膠果班係覺得想顯示比北韓同各非洲國家睇這個立法會係假民主?

飯民真係會議會抗爭咩

呢班人投票支持司法迫害的代表張舉能上位,投票支持買水炮車攻擊異見人士

議會路線唔係零貢獻,但人選令人不信任

機師豪係facebook稱讚誣告x小姐的刑事檢控專員梁卓然有骨氣
到今日依然扮盲唔道歉

機師豪稱讚刑事檢控專員梁卓然單野根本好嚴重
梁卓然等於納粹軍頭,公民黨同議助當見唔到唔懲罰機師豪係已經無左道德

樓主一定扮盲,大家明的

這兩個已有知名度。如果無民意授權多做一年，可能會引起反效果。
周庭之鋒戴教授袁爸爸民研蕭山外國團隊，他們都無議席，所做的對抗爭都好有用。無疑議席是有它的用處 (有地方有錢有些議員權利)，不過這額外的一年是淫大容許的，有些似認同個賊頭批准你去用本來就屬於你的東西。
或者可以公投，如果選民都贊成續任，那麼起碼保留議席是遵從民意，較有認受性，也較能服眾。
也可以尋求更多支持香港民主自由的人士的意見，那怕是外國政客，他們看到的可能比我們多。

其實已經破左😂

發現個個關於泛民總辭嘅post都係得兩個argument
支持：留任=投共
反對：議會要有人抗爭

其實雙方都係想抗共，但係現實係有民意授權嘅議員一定要離開香港議會先有用
因為留低一係好似熱狗咁唔抗爭
一抗爭就違反國安法
但係同時我哋需要有民意授權嘅人去海外做嘢，因為我哋喺美中戰後可唔可以生存, 點樣生存，要靠有民意授權嘅人即刻開始做

獲民意授權嘅人包括所有上屆立法會議員，初選勝出者，同埋所有區議員

唔止要做lobbying, 重要做所有建國準備，包括法律，主權，軍隊，議會
我哋一定要把握時間做，但係喺香港入面冇可能做到

所以任滿離開唔係為咗啖氣咁簡單，而係搵一個唔會必死嘅戰場重新上陣

總辭（拒絕委任）之後先係關鍵

叫人唔好玩黎黎去去都係得兩點：

1. 唔抵得你袋10萬咩野都唔做（講得出冇做過野應該係訓左/5毛），覺得10萬好多錢同時又ignore國安法風險既應該現實都係廢廢地得把口唔用腦

2. 你玩即係endorsement, 講到你一唔玩就8國聯軍咁 坐定定等人出手

最搞笑呢班人係一定要你辭 唔比兄弟爬山
咁帶風向既係咩人？

如果立法會無左3-4成議員，港府會點處理空缺？

幾認同1#，都同朋友討論過
朋友傾向總辭，make noise+本身反對延期又走去join，
好唔make sense
個人覺得Make到noise好似都起唔到幾大作用，
又解散唔到立會、港共亦唔會so你，
仲搞到獻世派可以係呢一年內橫行無忌
有少少似為啖氣辭嘅多

無乜好討論,不影響大局

好簡單，如果有一日垃圾會改做全委任，委任返幾件民主黨公民黨入去，係咪又要跪？無民意授權嘅議員會企喺市民利益嗰邊？9月30日後嘅議會就係全委任。

同埋，九月底前辭職先係總辭，風向狗唔好再講成加入臨立會係總辭，OK?

成日話接受委任就係支持政權, 其實重有邊個黃絲或泛民會承認嚟個咁嘅政府? 尚有嘅議會制度就如樓豬講可以拖延一下暴政, 多一個手段搖擺局勢。總辭就等於提早一年全體被DQ 任由暴政通過, 完全失去本地政制內嘅影響力。所以問題係嘅然對方行緊加速主義, 我地一方係未都想全面加速, 然後只依賴國際制裁? 或係保留體制內既抗爭, 就好似上年一樣加上香港人自己抗爭加速政權腐敗再得到國際加持? 但疫情限聚令同國安法事實上係影響港豬出黎抗爭只可以跑網戰推twitter或好似蘋果黎咁跑金錢攻勢。Be water 係我地抗爭嘅理念, 加速已經係必然, 所以佢地辭唔辭我覺得唔會有對或錯。而我遍向接受左之後大鬥完議會先至集體腳痛總辭

可以合法抗爭既機會點解要放棄?

好多港豬仲訓緊，要畀港豬感受下真正獨裁暴政先識反共

討論左先

國歌法守到？一地兩檢守到？拖延？班泛民連國歌法投反對都唔夠膽呀

中國八大民主黨派：「我唔坐住個位咪益左共產黨？」

唔知咩叫八大民主政黨去 google，佢地就係諸君既未來。你估共產黨第一日應付你班選舉政棍？人地一早睇穿保你唔使選都有個席，就會自己仆住去。

邊條食屎狗要非法廷任，
直接支持人大獨裁決定，
忽視香港人民選舉公義！

唔好再自稱民主派！

唔好同我講最錯係港共
港共係人所皆知嘅狗屎垃圾殺人犯
但唔代表佢迫你就要做！

有個強姦犯姦泛民老母
之後佢叫泛民姦埋一份
唔係就要切咗泛民碌嘢
後泛民主流決定姦老母

泛民算咩嘢受害者？

家陣就係要否定港共，泛民係唔係痴咗線
佢委任你都死去做，即係認同佢推遲選舉
認同立會可以再用委任，再認同人大授權

以上加埋有咩嘢後果？

我就對於兩邊觀點都冇乜所謂
但係我見到個題目上面寫住真誠討論四個字
我就諗起高登就散之前有幾多高級寫手用理性討論呢四個字嚟帶方向

美國要幫你
你殺人放火佢都可以幫

掉番轉，你做甘地佢都可以採你都有味